女拔混血兒超級文科狀元：從無補習 每晚看電視放鬆

2020年中學文憑試（DSE）今日（22日）放榜，今年共有7名學生考獲7科5**成為「狀元」，當中2人在數學延伸部分考獲5**的「超級狀元」，其中一人來自拔萃女書院混血兒羅穎賢( Vermeer Elena Yin)便是其中之一。她不僅成績優異，而且在唱歌、樂器、運動方面都有不俗的表現。

問起學習的方法，她則自信地說學習最重要是自己能夠融會貫通，保持這個信念，她整個學習生涯都沒有參加過任何補習。今年受到疫情影響，溫書、考試的安排不斷被打斷，她說正面應對的心態很重要，每天除了安排足夠的時間休息之外，夜晚會和家人一起看電視放鬆。

拔萃女書院的「超級狀元」羅穎賢 (Vermeer Elena Yin)除了核心科目全部5**之外，選修的經濟、英國文學、歷史科及數學延伸單元一（M1）亦全部獲得5**。獲得這樣的好成績，她說自己第一反應是詫異、難以置信，其後才感到興奮和喜出望外。

學習要靠自己融會貫通 超級狀元從無補課

不少學生為了取得好成績，放學之後會參加大量的補習社。問起羅同學，她卻出乎意料得說，自己從來沒有參加過補習。她說，學習最重要的是靠自己融會貫通，憑著這種理念，她也克服了學業上的困難。

新冠肺炎疫情以來，學校不斷停課，而考試時間也遲遲懸而未決，羅同學說這令她意識到合理分配時間和保持心態的重要性。每天都會給自己足夠的休息時間，她在夜晚也會同家人一起看電視，以保持正面的態度，「學習是種質不重量，用不同的方法溫習也有好效果。」

冇補過YY LAM?姐係人生未5**啦

屌

比yy _ 過先至係人生5**

恩師

多五千萬、八千萬，於我無別。

學霸:琴日冇溫書

DSE LV2 = 人生5**

做咗狀元講乜都得啦

丫丫lam冇得呃傻仔了
年年都話有狀元補佢

的確小妹深信歪歪林
最後成功人生5**
亦即係中文lv2

點解要強調混血

勁d

學校source夠咪得

高人一等

d師資分分鐘勁過補習名師 成個讀書時期都幫到手

狀元仲要混血 勁啲

呢樣真... 你估做香港頭3名校既老師唔洗交業績咩... DGS喎

其實係 名校仲出去補既多數羊群心理/求心安姐/上堂無聽書

問親高分同學，都係話無咩點溫書啦

認真就輸了

幾靚女

如果做埋愛，考得仲輕鬆

佢條仆街應該真係食唔少女 喺學校成日見有班讀書好撚廢嘅𡃁妹日日都話咩多謝歪歪 拎住本墓場必備 真係邪教咁款

人地果D無乜點温可能係每日兩三個鐘
一個星期加埋都21個鐘

呃啦 全部滿分講到輕鬆溫咁

高分者讀書當娱樂，所以溫左當無溫，當係消閒活動。

低分者讀書當工作，甚至當苦差，所以溫左幾個鐘就當自己溫左好多時間，話自己溫得好辛苦。

因為每人興趣唔同。

高分者讀書當係娱樂，所以溫左當無溫，溫書讀書只係一種消閒活動。

低分者讀書當工作，甚至當苦差，所以溫左幾個鐘就當自己溫左好多時間，話自己溫得好辛苦。

應咩該啊
終極食女獸都唔識

撞完：唔同我日日讀到成隻咁，又要同你講咩。
傻西都話晚晚睇tvb。

呢樣真
以前中學有個term叫(玩數)
我聽到真係
我同d女同學聯誼下唔好

霸你老母

厊字數

我入咗嚟 圖都冇一張

果啲讀到走火入魔

有錢人 撚會揀呢啲傻鳩咩

佢老豆老母教育程度高唔高

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

屌你老母呀！

D留言酸撚到，唔比人地真係冇補習咩

混血混到咁都幾慘

佢呢D 去讀IB 都45

有波

講左咁耐都無講邊度混血

大陸字

人地天才點同

深圳混武漢

咁講真
溫2-3個鐘都唔算多
唔計做功課時間嘅話
2-3個鐘溫得中英文都溫唔到數學通識啦

tvb?

我以前呀 sir, 話要做到數魔入體， 人機合一

潛移默化香港人係垃圾

呢個世界係唔公平嘅
連登仔只承認環境導致差距
但其實好多嘢一出世已經決定咗

識玩一定同人講唔洗溫書都識
但自己就溫到仆街, 最後自己一個高分

人既差距永遠最大

測驗滿分嘅人都話冇溫書
好常見

冇補習啫，冇話冇溫習

講馬佬都會講血統啦，講到好似真係會有影響咁架嘛

入哩個post第一眼

學霸唔駛補習是常識吧

佢咁樣侮辱咗條女同埋隻馬嘅努力

好似唔太相關
無補過習都可以抄人

到而家都未知係邊到溝邊到

柴灣混何文田

01

其實上堂有聽書夜晚真係可以唔使點溫
DSE都唔係好難
考過AL就會明

真係勁的，Band one名校的學生，
好多又愛社交又愛讀書。
因為高band學校本身些人就鐘意讀書，
所以在高band學校，社交媾女和讀書無衝突。
低band校就唔同，人人去晒玩，你讀書，變左唔合群，讀書反而有壓力。
結論：入到高band校，你命運就好。
低band校，一係你成績差，一係你冇朋友，兩樣都慘絕人倫。

Vermeer 係咪荷蘭名？

easy mode太簡單唔好玩
緊係要讀hard mode

都唔知邊個戇鳩改5**
A就A啦屌你老母

感覺上5**係玩緊語言藝術，
我都係鐘意返以前那種，
仲要係有細分那隻，
直接叫A(01), A(02), B(03), B(04) ......

簡簡單單A B C D E好過啦
簡單易明

Ching你要驗眼...

咁的話

5** A
5* B
5 C
4 D
3 E
2 F
1 U
U U

如果以1997年計
睇返hkcee 1997 的 percentile rank
同今日hkdse percentile rank
就真係咁

5** ： A
5* ： B
5 ： C
4 ： D
3 ： E
2 ： F
1 ： U
U ： U

當年要14分入中六，至後再經AL入大學
如果按percentile計，大概要18分入大學
即係平均要C級
相等於DSE 平均5分，即係要5科25分先入到大學
當年入大學，可謂難度極高。

呢個真 不過又唔洗分高低分既
我自己有興趣既科 會想溫 可能做幾份卷已經4-5鐘 時間過得好快 相反無興趣既科 望半個鐘都已經好辛苦

強調混血兒又要純文字討論
我屌你老母

佢就真係人生5**啦 啲學生妹自動送上門 玩完一批又一批
利申葡萄

其實讀band1真係可以唔使補習
佢落一落嚟band3就明唔補唔得

讀名校有tips洗鬼補咩?>

最後有兩個U，分唔均喎

以前HKCEE出名派爛Grade
拿到E級已經好撚勁
拿到C級已經係優異生

那時講開
平均每2個人考HKCEE, 只有1個人可以拿E以上
拿C以上係要Top 15%先有

人地考試一星期溫哂咪考試前一日無溫書

好靚

諗落，叫5**，可能係想表達hkdse和hkcee/hkale沒有可比性。因為hkcee年代d grade太爛，唔想再重覆呢個歷史包伏，但突然派好grade又會破壞完整性，所以搞樣咁的野出黎？

但如果拎番HKCEE 2010個界黎計，
5** ： A+
5* ： A/B
5 ： B/C
4 ： C/D
3 ： D/E
2 ： E/F
1 ： F/U
U ： U

就會變左咁，老實點解要咁轉呢都幾奇怪，想拎走英國留落黎的評分制度?

2010年已經鬆左手好多
1997年前D Grade係爛得好緊要

我認為係。
因為英國當年真係歧視華人和香港人。
例如HKCEE C = GCE C
HKCEE D 以下不獲承認
但 HKCEE C係 Top 15%
GCE C 係 Top 55% = HKCEE E

咁樣比較無太大意義
衣家HKDSE vs GCE AL
5** = A*
5 = A
4 = C
3 = E

因為現在英國已經無再歧視香港人
如果係1997前
英國係會咁定

5** GCE A
5** GCE B
5 GCE C
4以下，不能與GCE作等值比較

我覺得HKDSE vs GCE AL
5** = A* with 95%+
5*=A*
5 = A
4 = B
3 = C/D
2= E

欣賞 又靚女讀書又叻運動又叻
未來權力核心

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

咪係，又唔係講唔溫書

事實補習從來都唔係必須，尤其對於天份比較好嘅學生，翻學留心，有耐性操past paper 、睇answer key ，恆常咁操練已經夠 ，自己嘅學習紀律遠比跟咩導師重要

叻嘅學生亦往往唔係依賴人地嘅筆記，係自己寫一份俾自己